【高鐵通車】直達上海虹橋班次下月11日起暫停 職員：未知何時恢復

廣深港高鐵香港段自上月23日通車，每日都有往來香港西九龍至上海虹橋的班次。今日傍晚突傳出消息，指11月11日起往來上海虹橋的車次G99及G100的車票預售服務暫停，意味唯一一對往來上海虹橋的直達列車，暫時無法提供服務。《蘋果》致電客務熱綫查詢，職員表示暫未知相關班次何時恢復。

《蘋果》以顧客身份致電客務熱綫查詢，職員稱由11月11日當日起，西九往上海虹橋的高鐵班次將會暫停，可能是由於車務調動，暫時不知何時恢復。職員表示，旅客如必須乘搭高鐵出發到上海虹橋，可先乘搭到內地再轉車。至於轉車詳情，職員就指不太清楚，着顧客到西九站內的中國鐵路櫃位查詢內地段購票詳情。

職員又表示，預售記錄只能看到1個月內的資料，故目前只知道11月11日至15日，都沒有西九至上海虹橋的班次，其後的日子就要稍後再查詢。

高鐵網頁於下午5時多發出告示，指「收到中國鐵路廣州局通知，受鐵路施工工程影響，由2018年11月11日起，往來香港西九龍及上海虹橋的車次G99及G100 的行車時間表或會有所調整，於上述時間開出的該列車的車票預售服務將暫停，直至另行通知。」乘客可致電客務熱綫21200888查詢。

網上流傳港鐵站內貼出告示，同樣指11月11日起往來西九及上海虹橋的車次暫停預售車票。

等睇cut到0班次

咁快就cut

咁快收皮啦

別國內政

可先乘搭到內地再轉車

cut上海做乜

原來大陸有野維修

係咪計下計下發現 唔係長假既日子連本都回唔到

cut到變紅van咁坐滿先開車囉

開頭高鐵去上海最可靠
又話驚空管飛唔到會delay
所以上海係最吸引
點知

坐8個鐘

有冇咁快呀

下個月都未開

笑話

上海作反

受鐵路施工工程影響

但係返到大陸再買飛又去到？？

咁奇怪

每日有幾多人坐? 8萬嘅一半有冇?

45分鐘前入閘改30分鐘就會考慮搭

幾時cut埋北京？

有深圳北經杭福深段去上海
不過係動車,坐10粒鐘以上

正想問。
之前開車個日，有線新聞FB有live，有個記者坐去北京西。
8：05開始，9:17 am 直播，即係過咗廣州南去緊長沙南。
個記者由2等座行到商務座，就算強國買車票集中乘客係某卡都係好少人坐。